\begin{wrapfigure}{R}{4cm}\centering
\begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
	\pgfmathsetmacro{\l}{.6};
	\draw [platform]
		(-.25,.4) to (.25,.4);
	\draw [thick]	
		(0,0) to ++ (0, .4);
	\draw [decorate,
        decoration = {
            coil,
            amplitude = .6mm,
            segment length = .6mm
        }]
		(0,0) to (0, - 3*\l);
	\foreach \n in {1, 2, 3, 4}{
		 \begin{scope}[shift={(0, - \n * \l + \l)}]
     		\pgfmathsetseed{\n+1}
      	\draw[fill = black!20] 
      		plot [smooth cycle, samples = 8, domain = {1:8}] 
      		(\x * 360 / 8 + 5 * rnd : 0.13cm + .1cm * rnd);
      	\draw
      		(.3, 0)  node [right] {$V_\n$}
      		(-.3, 0)  node [left] {$m_\n$};
		 \end{scope}
	}
	\draw [blue, dashed, rounded corners = 3pt]
		(-.3, -1) rectangle ++ (.6, -1.8*\l); 
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


\par Запишем второй закон Ньютона для системы из двух нижних грузиков. В воздухе действуют две силы: сила тяжести и сила Гука, причём система в равновесии, значит эти силы равны
\begin{equation}
	k\Delta x = F_\text{тяж.} = (m_3 + m_4)g = \rho \left(V_3 + V_4\right) g.
\end{equation}
Если же систему погрузить в воду, добавится сила Архимеда
\begin{equation}
	k\Delta x' = F_\text{тяж.} - F_\text{Арх.} = \rho \left(V_3 + V_4\right) - \rho_\text{в} \left(V_3 + V_4\right).
\end{equation}
Таким образом
\begin{equation}
	\frac{x'}{x} = \frac{\rho - \rho_\text{в}}{\rho} = 
	\frac{1}{2} .
\end{equation}
Значит в воде удлинение пружины будет равно 
\begin{equation}
	x' = 
	\frac{1}{2} x = 1\unit{см}  .
\end{equation}